
[
  [
    "SEPARATOR",
    "1.) \u00d3kor"
  ],
  [
    "-8000c",
    "az \u00fajk\u0151kor kezdete",
    "kre,korul"
  ],
  [
    "-3000c",
    "az Egyiptomi Birodalom egyes\u00edt\u00e9se, az els\u0151 \u00e1llamok kialakul\u00e1sa",
    "kre,korul"
  ],
  [
    "-3000c",
    "az \u00f3kor kezdete",
    "kre,korul"
  ],
  [
    "476",
    "az \u00f3kor v\u00e9ge"
  ],
  [
    "-10sz",
    "a zsid\u00f3 \u00e1llam f\u00e9nykora - D\u00e1vid, Salamon uralkod\u00e1sa",
    "kre,szazad"
  ],
  [
    "-960",
    "Salamon temploma Jeruzs\u00e1lemben",
    "kre"
  ],
  [
    "-776",
    "az els\u0151 feljegyzett olimpiai j\u00e1t\u00e9kok",
    "kre"
  ],
  [
    "-753",
    "R\u00f3ma hagyom\u00e1ny szerinti alap\u00edt\u00e1sa",
    "kre"
  ],
  [
    "-597:-538",
    "A zsid\u00f3k babiloni fogs\u00e1ga",
    "kre,tolig"
  ],
  [
    "-515",
    "A jeruzs\u00e1lemi templom \u00fajra\u00e9p\u00edt\u00e9se",
    "kre"
  ],
  [
    "-510",
    "a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g l\u00e9trej\u00f6tte R\u00f3m\u00e1ban",
    "kre"
  ],
  [
    "-508",
    "Kleiszthen\u00e9sz reformjai",
    "kre"
  ],
  [
    "-5sz",
    "Ath\u00e9n f\u00e9nykora",
    "kre,szazad"
  ],
  [
    "-461:-429",
    "Perikl\u00e9sz kora",
    "kre,tolig"
  ],
  [
    "-490",
    "a marath\u00f3ni csata",
    "kre"
  ],
  [
    "-44",
    "Caesar hal\u00e1la",
    "kre"
  ],
  [
    "-31",
    "Az actiumi csata",
    "kre"
  ],
  [
    "-27:14",
    "Augustus princip\u00e1tusa",
    "kre,tolig"
  ],
  [
    "-9",
    "Her\u00f3des \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edti a jeruzs\u00e1lemi templomot",
    "kre"
  ],
  [
    "-6:29/31",
    "J\u00e9zus \u00e9lete, val\u00f3sz\u00edn\u0171 adatok",
    "kre,tolig,spec"
  ],
  [
    "70",
    "Jeruzs\u00e1lem lerombol\u00e1sa"
  ],
  [
    "94",
    "Domitianus-f\u00e9le kereszt\u00e9ny\u00fcld\u00f6z\u00e9s"
  ],
  [
    "313",
    "a mil\u00e1n\u00f3i ediktum"
  ],
  [
    "325",
    "a niceai zsinat"
  ],
  [
    "395",
    "a R\u00f3mai Birodalom feloszt\u00e1sa"
  ],
  [
    "476",
    "a Nyugatr\u00f3mai Birodalom buk\u00e1sa, az \u00f3kor v\u00e9ge"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "2. A) A k\u00f6z\u00e9pkori Eur\u00f3pa vil\u00e1ga"
  ],
  [
    "476",
    "a k\u00f6z\u00e9pkor kezdete"
  ],
  [
    "1492",
    "a k\u00f6z\u00e9pkor v\u00e9ge"
  ],
  [
    "476:1492",
    "a k\u00f6z\u00e9pkor",
    "tolig"
  ],
  [
    "529",
    "Benc\u00e9s rend alap\u00edt\u00e1sa - Szent Benedek, Monte Cassino"
  ],
  [
    "622",
    "Mohamed fut\u00e1sa, a muszlim id\u0151sz\u00e1m\u00edt\u00e1s kezdete"
  ],
  [
    "732",
    "a frankok gy\u0151zelme az arabok felett - Poitiers"
  ],
  [
    "800",
    "Nagy K\u00e1roly cs\u00e1sz\u00e1rr\u00e1 koron\u00e1z\u00e1sa"
  ],
  [
    "843",
    "a verduni szerz\u0151d\u00e9s"
  ],
  [
    "1054",
    "az egyh\u00e1zszakad\u00e1s"
  ],
  [
    "1088",
    "Bolognai egyetem alap\u00edt\u00e1sa"
  ],
  [
    "1209",
    "A ferences rend alap\u00edt\u00e1sa - Szent Ferenc, Assisi"
  ],
  [
    "1215",
    "a Magna Charta kiad\u00e1sa"
  ],
  [
    "1347",
    "a nagy pestisj\u00e1rv\u00e1ny"
  ],
  [
    "15sz",
    "k\u00f6nyvnyomtat\u00e1s - Gutenberg",
    "szazad"
  ],
  [
    "1453",
    "Konstantin\u00e1poly t\u00f6r\u00f6k elfoglal\u00e1sa"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "2. B) Magyar k\u00f6z\u00e9pkor"
  ],
  [
    "9sz",
    "magyarok történelme - Etelk\u00f6z",
    "szazad"
  ],
  [
    "895:902",
    "a honfoglal\u00e1s",
    "tolig"
  ],
  [
    "907",
    "a pozsonyi csata"
  ],
  [
    "955",
    "az augsburgi csata"
  ],
  [
    "972:997",
    "G\u00e9za fejedelems\u00e9ge",
    "tolig"
  ],
  [
    "997:1000",
    "I. (Szent) Istv\u00e1n, mint magyar FEJEDELEM",
    "tolig"
  ],
  [
    "1000:1038",
    "I. (Szent) Istv\u00e1n, mint magyar KIR\u00c1LY",
    "tolig"
  ],
  [
    "1077:1095",
    "I. (Szent) L\u00e1szl\u00f3 uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1205:1235",
    "II. Andr\u00e1s uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1222",
    "Az Aranybulla kiad\u00e1sa"
  ],
  [
    "1235:1270",
    "IV. B\u00e9la uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1241:1242",
    "a tat\u00e1rj\u00e1r\u00e1s",
    "tolig"
  ],
  [
    "1301",
    "az \u00c1rp\u00e1d-h\u00e1z kihal\u00e1sa"
  ],
  [
    "1308:1342",
    "I. K\u00e1roly (R\u00f3bert) uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1335",
    "a visegr\u00e1di kir\u00e1lytal\u00e1lkoz\u00f3"
  ],
  [
    "1351",
    "I. (Nagy) Lajos t\u00f6rv\u00e9nyei"
  ],
  [
    "1387:1437",
    "Luxemburgi Zsigmond uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1396",
    "a nik\u00e1polyi csata"
  ],
  [
    "1443:1444",
    "Hunyadi J\u00e1nos hossz\u00fa hadj\u00e1rat",
    "tolig"
  ],
  [
    "1444",
    "a v\u00e1rnai csata"
  ],
  [
    "1456",
    "a n\u00e1ndorfeh\u00e9rv\u00e1ri diadal"
  ],
  [
    "1458:1490",
    "I. (Hunyadi) M\u00e1ty\u00e1s uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1485",
    "I. M\u00e1ty\u00e1s elfoglalja B\u00e9cset"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "3. A) Egyetemes kora\u00fajkor"
  ],
  [
    "1492",
    "\u00dajkor kezdete. Amerika felfedez\u00e9se - Kolombusz"
  ],
  [
    "1517",
    "A reform\u00e1ci\u00f3 kezdete - Luther M\u00e1rton"
  ],
  [
    "1555",
    "Augsburgi vall\u00e1sb\u00e9ke"
  ],
  [
    "1518",
    "Hern\u00e1n Cort\u00e9s megh\u00f3d\u00edtja Mexik\u00f3t"
  ],
  [
    "1545:1563",
    "Tridenti zsinat",
    "tolig"
  ],
  [
    "1618:1648",
    "a harminc\u00e9ves h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1648",
    "a vesztf\u00e1liai b\u00e9k\u00e9k"
  ],
  [
    "1643:1715",
    "XIV. Lajos uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1689",
    "az angol Jognyilatkozat kiad\u00e1sa"
  ],
  [
    "1701:1714",
    "spanyol \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d\u00e9si h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1721",
    "Perzsa levelek - Montesquieu"
  ],
  [
    "1751:1780",
    "francia Enciklop\u00e9dia kiad\u00e1sa, 35 k\u00f6tetben",
    "tolig"
  ],
  [
    "1740:1748",
    "osztr\u00e1k \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6d\u00e9si h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1756:1763",
    "a h\u00e9t\u00e9ves h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1769",
    "James Watt g\u0151zg\u00e9p"
  ],
  [
    "1776.7.4",
    "az amerikai F\u00fcggetlens\u00e9gi nyilatkozat kiad\u00e1sa, az USA l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1787",
    "USA alkotm\u00e1ny"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "3. B) Magyar kora\u00fajkor"
  ],
  [
    "1526",
    "moh\u00e1csi csataveszt\u00e9s, kett\u0151s kir\u00e1lyv\u00e1laszt\u00e1s"
  ],
  [
    "1541",
    "Buda t\u00f6r\u00f6k elfoglal\u00e1sa, az orsz\u00e1g t\u00e9nyleges h\u00e1rom r\u00e9szre szakad\u00e1sa"
  ],
  [
    "1552",
    "a nagy v\u00e1rh\u00e1bor\u00fak \u00e9ve, Eger v\u00e9delme"
  ],
  [
    "1566",
    "Szigetv\u00e1r eleste"
  ],
  [
    "1568",
    "Drin\u00e1polyi b\u00e9ke"
  ],
  [
    "1568",
    "Tordai hat\u00e1rozat - vall\u00e1sb\u00e9ke"
  ],
  [
    "1570",
    "Speyeri szerz\u0151d\u00e9s, Erd\u00e9lyi Fejedelems\u00e9g"
  ],
  [
    "1590",
    "Vizsolyi Biblia - K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r"
  ],
  [
    "1591:1606",
    "a tizen\u00f6t \u00e9ves h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1597",
    "Tata visszafoglal\u00e1sa, patara"
  ],
  [
    "1604:1606",
    "Bocskai Istv\u00e1n szabads\u00e1gharca",
    "tolig"
  ],
  [
    "1613:1629",
    "Bethlen G\u00e1bor erd\u00e9lyi fejedelem",
    "tolig"
  ],
  [
    "1616:1637",
    "P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter esztergomi \u00e9rsek",
    "tolig"
  ],
  [
    "1664",
    "Zr\u00ednyi Mikl\u00f3s t\u00e9li hadj\u00e1rata, a vasv\u00e1ri b\u00e9ke"
  ],
  [
    "1683",
    "B\u00e9cs t\u00f6r\u00f6k ostroma"
  ],
  [
    "1686",
    "Buda visszafoglal\u00e1sa"
  ],
  [
    "1699",
    "a karl\u00f3cai b\u00e9ke, a t\u00f6r\u00f6k ki\u0171z\u00e9se"
  ],
  [
    "1703:1711",
    "a R\u00e1k\u00f3czi-szabads\u00e1gharc",
    "tolig"
  ],
  [
    "1707",
    "az \u00f3n\u00f3di orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s"
  ],
  [
    "1711",
    "a szatm\u00e1ri b\u00e9ke"
  ],
  [
    "1723",
    "Pragmatica Sanctio elfogad\u00e1sa a magyar orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sen"
  ],
  [
    "1727",
    "Tata az Esterh\u00e1zyak birtoka lett"
  ],
  [
    "1740:1780",
    "M\u00e1ria Ter\u00e9zia uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1767",
    "\u00darb\u00e9ri rendelet"
  ],
  [
    "1777",
    "Ratio Educationis"
  ],
  [
    "1780:1790",
    "II. J\u00f3zsef (kalapos kir\u00e1ly) uralkod\u00e1sa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1781",
    "T\u00fcrelmi rendelet"
  ],
  [
    "1784",
    "Magyarorsz\u00e1gi n\u00e9psz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "4. A) Egyetemes \u00fajkor - 1789 - 1914"
  ],
  [
    "1789.7.14",
    "a Bastille ostroma, a francia forradalom kezdete"
  ],
  [
    "1789.8.26",
    "Emberi \u00e9s polg\u00e1ri jogok nyilatkozata"
  ],
  [
    "1793:1794",
    "jakobinus diktat\u00fara Franciaorsz\u00e1gban",
    "tolig"
  ],
  [
    "1804:1814/1815",
    "Nap\u00f3leon cs\u00e1sz\u00e1rs\u00e1ga",
    "tolig,spec"
  ],
  [
    "1815",
    "a waterlooi csata"
  ],
  [
    "1825",
    "Stephenson g\u0151zmozdony"
  ],
  [
    "1848",
    "a n\u00e9pek tavasza, forradalmak eur\u00f3p\u00e1ban"
  ],
  [
    "1848",
    "Marx kommunista ki\u00e1ltv\u00e1ny"
  ],
  [
    "1853:1856",
    "a kr\u00edmi h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1859",
    "sz\u00e1rd-piemonti-osztr\u00e1k h\u00e1bor\u00fa, a solferinoi \u00fctk\u00f6zet"
  ],
  [
    "1861:1865",
    "az USA polg\u00e1rh\u00e1bor\u00faja",
    "tolig"
  ],
  [
    "1866",
    "porosz-osztr\u00e1k h\u00e1bor\u00fa"
  ],
  [
    "1868",
    "a Meidzsi-restaur\u00e1ci\u00f3"
  ],
  [
    "1871",
    "N\u00e9metorsz\u00e1g egyes\u00edt\u00e9se, a N\u00e9met Cs\u00e1sz\u00e1rs\u00e1g l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1876",
    "Benz, benzin\u00fczem\u0171 aut\u00f3"
  ],
  [
    "1882",
    "a h\u00e1rmas sz\u00f6vets\u00e9g megalakul\u00e1sa"
  ],
  [
    "1904",
    "angol-francia sz\u00edv\u00e9lyes megegyez\u00e9s"
  ],
  [
    "1907",
    "a h\u00e1rmas antant l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1908",
    "Ford, T-modell"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "4. B) Magyarorsz\u00e1g, \u00fajkor 1790-1914"
  ],
  [
    "1830",
    "Sz\u00e9chenyi Istv\u00e1n - Hitel c\u00edm\u0171 m\u0171v\u00e9nek megjelen\u00e9se"
  ],
  [
    "1830",
    "a reformkor kezdete"
  ],
  [
    "1830:1848",
    "a reformkor",
    "tolig"
  ],
  [
    "1832:1836",
    "a rendi orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s",
    "tolig"
  ],
  [
    "1844",
    "t\u00f6rv\u00e9ny a magyar nyelv \u00e1llamnyelvr\u0151l"
  ],
  [
    "1848.3.15",
    "magyar forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc, Pesten"
  ],
  [
    "1848.4.11",
    "az \u00e1prilisi t\u00f6rv\u00e9nyek"
  ],
  [
    "1848.9.29",
    "a p\u00e1kozdi csata"
  ],
  [
    "1848/1867:1916",
    "Ferenc J\u00f3zsef uralkod\u00e1sa",
    "tolig,spec"
  ],
  [
    "1849.4:1849.5",
    "a tavaszi hadj\u00e1rat",
    "tolig"
  ],
  [
    "1849.4.6",
    "az isaszegi csata"
  ],
  [
    "1849.4.14",
    "a F\u00fcggetlens\u00e9gi nyilatkozat, Debrecen"
  ],
  [
    "1849.5.21",
    "Buda visszav\u00e9tele"
  ],
  [
    "1849.8.13",
    "a vil\u00e1gosi fegyverlet\u00e9tel"
  ],
  [
    "1849.10.6",
    "az aradi v\u00e9rtan\u00fak \u00e9s Batthy\u00e1ny Lajos kiv\u00e9gz\u00e9se"
  ],
  [
    "1867",
    "a kiegyez\u00e9s, Ferenc J\u00f3zsef megkoron\u00e1z\u00e1sa"
  ],
  [
    "1868",
    "a nemzetis\u00e9gi \u00e9s n\u00e9piskolai t\u00f6rv\u00e9ny, a horv\u00e1t-magyar kiegyez\u00e9s, a n\u00e9piskolai t\u00f6rv\u00e9ny"
  ],
  [
    "1873",
    "Budapest egyes\u00edt\u00e9se"
  ],
  [
    "1875:1890",
    "Tisza K\u00e1lm\u00e1n minisztereln\u00f6ks\u00e9ge",
    "tolig"
  ],
  [
    "1896",
    "a Millenium (honfoglalás)"
  ],
  [
    "1905",
    "a koal\u00edci\u00f3s v\u00e1ls\u00e1g"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "5. A) A vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fak kora 1914-1945"
  ],
  [
    "1914.6.28",
    "a szarajev\u00f3i mer\u00e9nylet"
  ],
  [
    "1914.7.28",
    "az I. vh kezdete"
  ],
  [
    "1918.11.11",
    "az I. vh v\u00e9ge"
  ],
  [
    "1914.7.28:1918.11.11",
    "az I. vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1916",
    "Rom\u00e1nia hadba l\u00e9p az antant oldal\u00e1n"
  ],
  [
    "1917",
    "oroszorsz\u00e1gi forradalmak"
  ],
  [
    "1917",
    "a febru\u00e1ri forradalom"
  ],
  [
    "1917",
    "bolsevik hatalom\u00e1tv\u00e9tel Oroszorsz\u00e1gban"
  ],
  [
    "1919",
    "a versailles-i b\u00e9ke, a b\u00e9kekonferencia kezdete"
  ],
  [
    "1919.6.28",
    "a versailles-i b\u00e9ke al\u00e1\u00edr\u00e1s\u00e1nak d\u00e1tuma"
  ],
  [
    "1922",
    "fasiszta hatalom\u00e1tv\u00e9tel olaszorsz\u00e1gban"
  ],
  [
    "1922.12.30",
    "a Szovjet\u00fani\u00f3 l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1922.12.30:1991.12.26",
    "a Szovjet\u00fani\u00f3 id\u0151tartama",
    "tolig"
  ],
  [
    "1924",
    "a Dawes-terv"
  ],
  [
    "1925",
    "a locarn\u00f3i egyezm\u00e9ny"
  ],
  [
    "1929:1933",
    "a vil\u00e1ggazdas\u00e1gi v\u00e1ls\u00e1g",
    "tolig"
  ],
  [
    "1933",
    "Hitler hatalomra ker\u00fcl\u00e9se, n\u00e1ci hatalom\u00e1tv\u00e9tel"
  ],
  [
    "1933:1945",
    "F. D. Roosevelt USA-eln\u00f6ks\u00e9ge",
    "tolig"
  ],
  [
    "1936",
    "Berlin-R\u00f3ma tengely"
  ],
  [
    "1938",
    "Anschluss"
  ],
  [
    "1938",
    "a m\u00fcncheni konferencia"
  ],
  [
    "1939.9.1:1945.9.2",
    "a II. vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1939.9.1",
    "a II. vh kezdete"
  ],
  [
    "1945.9.2",
    "a II. vh v\u00e9ge"
  ],
  [
    "1939.8.23",
    "a szovjet-n\u00e9met megnemt\u00e1mad\u00e1si egyezm\u00e9ny (Molotov-Ribbentrop paktum)"
  ],
  [
    "1939.9.1",
    "N\u00e9metorsz\u00e1g lerohanja Lengyelorsz\u00e1got"
  ],
  [
    "1940",
    "angliai csata"
  ],
  [
    "1941.6.22",
    "N\u00e9metorsz\u00e1g megt\u00e1madja a Szovjet\u00fani\u00f3t"
  ],
  [
    "1941.12.7",
    "Pearl Harbor jap\u00e1n bomb\u00e1z\u00e1sa, az USA bel\u00e9p a II. vh-ba"
  ],
  [
    "1941",
    "a Midway-szigetekn\u00e9l lezajlott \u00fctk\u00f6zet"
  ],
  [
    "1941",
    "az els\u0151 el-alameini csata"
  ],
  [
    "1942",
    "a m\u00e1sodik el-alameini csata"
  ],
  [
    "1943.2",
    "a szt\u00e1lingr\u00e1di csata v\u00e9ge"
  ],
  [
    "1943",
    "a kurszki csata"
  ],
  [
    "1944.6.6",
    "a normandiai partrasz\u00e1ll\u00e1s kezdete (D-nap)"
  ],
  [
    "1945.8.6",
    "atomt\u00e1mad\u00e1s Hirosima ellen"
  ],
  [
    "1945.8.9",
    "atomt\u00e1mad\u00e1s Nagaszaki ellen"
  ],
  [
    "1945.9.2",
    "Jap\u00e1n kapitul\u00e1ci\u00f3/fegyverlet\u00e9tel"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "5. B) Magyarorsz\u00e1g, vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fak kora 1914-1915"
  ],
  [
    "1914.7.28",
    "az Osztr\u00e1k-Magyar Monarchia hadat \u00fczen Szerbi\u00e1nak"
  ],
  [
    "1915",
    "gorlicei csata"
  ],
  [
    "1915:1917",
    "isonz\u00f3i csat\u00e1k",
    "tolig"
  ],
  [
    "1918.10.31",
    "az \u0151szir\u00f3zs\u00e1s forradalom gy\u0151zelme"
  ],
  [
    "1919.3.21:1919.8.1",
    "a Magyarorsz\u00e1gi Tan\u00e1csk\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g (prolet\u00e1rdiktat\u00fara, Kun B\u00e9la)",
    "tolig"
  ],
  [
    "1920:1944",
    "A Horthy-rendszer",
    "tolig"
  ],
  [
    "1920.3",
    "Horthy korm\u00e1nyz\u00f3v\u00e1 v\u00e1laszt\u00e1sa"
  ],
  [
    "1920.6.4",
    "a trianoni b\u00e9kedikt\u00e1tum al\u00e1\u00edr\u00e1sa"
  ],
  [
    "1920",
    "a numerus clausus"
  ],
  [
    "1920",
    "f\u00f6ldreform (Nagyat\u00e1di Szab\u00f3 Istv\u00e1n)"
  ],
  [
    "1921:1931",
    "Bethlen Istv\u00e1n minisztereln\u00f6ks\u00e9ge",
    "tolig"
  ],
  [
    "1922:1931",
    "Klebelsberg Kuno vall\u00e1s- \u00e9s k\u00f6zoktat\u00e1s\u00fcgyi miniszter",
    "tolig"
  ],
  [
    "1927",
    "a peng\u0151 bevezet\u00e9se"
  ],
  [
    "1938",
    "az els\u0151 zsid\u00f3t\u00f6rv\u00e9ny"
  ],
  [
    "1938",
    "az els\u0151 b\u00e9csi d\u00f6nt\u00e9s"
  ],
  [
    "1939",
    "K\u00e1rp\u00e1talja visszacsatol\u00e1sa"
  ],
  [
    "1939",
    "a m\u00e1sodik zsid\u00f3t\u00f6rv\u00e9ny"
  ],
  [
    "1940",
    "a m\u00e1sodik b\u00e9csi d\u00f6nt\u00e9s"
  ],
  [
    "1941",
    "a harmadik zsid\u00f3t\u00f6rv\u00e9ny"
  ],
  [
    "1941.4",
    "a magyar t\u00e1mad\u00e1s Jugoszl\u00e1via/Szerbia ellen"
  ],
  [
    "1941.6.26",
    "Kassa bomb\u00e1z\u00e1sa"
  ],
  [
    "1941.6.27",
    "Magyarorsz\u00e1g deklar\u00e1lja a hadi\u00e1llapot be\u00e1llt\u00e1t a Szovjet\u00fani\u00f3val"
  ],
  [
    "1941.6",
    "Magyarorsz\u00e1g bel\u00e9p a II. vil\u00e1gh\u00e1bor\u00faba"
  ],
  [
    "1942:1944",
    "K\u00e1llay Mikl\u00f3s minisztereln\u00f6ks\u00e9ge",
    "tolig"
  ],
  [
    "1943.1",
    "magyar veres\u00e9g a Don-kanyarn\u00e1l, a doni katasztr\u00f3fa"
  ],
  [
    "1944.3.19",
    "Magyarorsz\u00e1g n\u00e9met megsz\u00e1ll\u00e1sa"
  ],
  [
    "1944.10.15:1944.10.16",
    "Horthy sikertelen kiugr\u00e1si k\u00eds\u00e9rlete",
    "tolig"
  ],
  [
    "1944.10.16",
    "nyilas hatalom\u00e1tv\u00e9tel, Sz\u00e1lasi Ferenc"
  ],
  [
    "1944.10.16:1945.3.28",
    "Sz\u00e1lasi-korm\u00e1ny",
    "tolig"
  ],
  [
    "1944.11:1945.2",
    "Budapest ostroma",
    "tolig"
  ],
  [
    "1944.12.21",
    "Debrecenben \u00f6ssze\u00fcl az Ideiglenes Nemzetgy\u0171l\u00e9s"
  ],
  [
    "1945.4",
    "Magyarorsz\u00e1g felszabad\u00edt\u00e1sa a n\u00e1ci uralom al\u00f3l"
  ],
  [
    "1945.4",
    "a nyilas megsz\u00e1ll\u00e1s v\u00e9ge"
  ],
  [
    "1945.4",
    "a szovjet megsz\u00e1ll\u00e1s"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "6. A) A hidegh\u00e1bor\u00fa kora (Egyetemes t\u00f6rt\u00e9nelem 1945-1991)"
  ],
  [
    "1945",
    "az ENSZ l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1947",
    "a Marshall-seg\u00e9ly"
  ],
  [
    "1947",
    "a p\u00e1rizsi b\u00e9k\u00e9k"
  ],
  [
    "1947",
    "India f\u00fcggetlens\u00e9ge"
  ],
  [
    "1947",
    "a hidegh\u00e1bor\u00fa kezdete"
  ],
  [
    "1948",
    "Izrael \u00e1llam megalap\u00edt\u00e1sa"
  ],
  [
    "1948",
    "ENSZ emberi jogok egyetemes nyilatkozata"
  ],
  [
    "1949",
    "az NSZK l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1949",
    "az NDK l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1949",
    "a NATO l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1949",
    "a KGST l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1949",
    "a szovjetek is rendelkeznek atomfegyverrel"
  ],
  [
    "1949",
    "a K\u00ednai N\u00e9pk\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g l\u00e9trej\u00f6tte"
  ],
  [
    "1950:1953",
    "a koreai h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "1953",
    "Szt\u00e1lin hal\u00e1la"
  ],
  [
    "1955",
    "a Vars\u00f3i Szerz\u0151d\u00e9s"
  ],
  [
    "1955:1975",
    "a vietnami h\u00e1bor\u00fa teljes ideje",
    "tolig"
  ],
  [
    "1956",
    "az SZKP XX. kongresszusa"
  ],
  [
    "1956",
    "a szuezi v\u00e1ls\u00e1g"
  ],
  [
    "1957",
    "a r\u00f3mai szerz\u0151d\u00e9sek"
  ],
  [
    "1961",
    "a berlini fal \u00e9p\u00edt\u00e9se"
  ],
  [
    "1961",
    "az els\u0151 ember a vil\u00e1g\u0171rben (Jurij Gagarin)"
  ],
  [
    "1962",
    "a kubai rak\u00e9tav\u00e1ls\u00e1g"
  ],
  [
    "1962:1965",
    "a m\u00e1sodik vatik\u00e1ni zsinat",
    "tolig"
  ],
  [
    "1964:1973",
    "a vietnami h\u00e1bor\u00faban az USA katonai beavatkoz\u00e1s ideje",
    "tolig"
  ],
  [
    "1968",
    "a pr\u00e1gai tavasz"
  ],
  [
    "1968",
    "a Brezsnyev-doktr\u00edna"
  ],
  [
    "1968",
    "p\u00e1rizsi (nyugati) di\u00e1kl\u00e1zad\u00e1sok"
  ],
  [
    "1969",
    "az els\u0151 Holdra sz\u00e1ll\u00e1s"
  ],
  [
    "1975",
    "a helsinki \u00e9rtekezlet"
  ],
  [
    "1989",
    "a kelet-k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai rendszerv\u00e1lt\u00e1sok"
  ],
  [
    "1989",
    "a berlini fal lebont\u00e1sa"
  ],
  [
    "1991",
    "a Vars\u00f3i Szerz\u0151d\u00e9s \u00e9s a KGST felsz\u00e1mol\u00e1sa"
  ],
  [
    "1991",
    "az \u00d6b\u00f6l-h\u00e1bor\u00fa kirobban\u00e1sa"
  ],
  [
    "1991.12.26",
    "a Szovjet\u00fani\u00f3 felboml\u00e1sa"
  ],
  [
    "1991:1995",
    "a d\u00e9lszl\u00e1v h\u00e1bor\u00fa",
    "tolig"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "6. B) A hidegh\u00e1bor\u00fa kora (Magyar t\u00f6rt\u00e9nelem 1945-1991)"
  ],
  [
    "1944:1945",
    "magyarellenes atrocit\u00e1sok (D\u00e9lvid\u00e9k, Erd\u00e9ly, Csehszlov\u00e1kia, K\u00e1rp\u00e1talja)",
    "tolig"
  ],
  [
    "1945",
    "szovjet megsz\u00e1ll\u00e1s"
  ],
  [
    "1945",
    "Nagy Imre-f\u00e9le f\u00f6ldreform (f\u00f6ldoszt\u00e1s)"
  ],
  [
    "1945",
    "els\u0151 nemzetgy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sok Magyarorsz\u00e1gon (a Szovjet\u00fani\u00f3 ideje alatt)"
  ],
  [
    "1946",
    "a m\u00e1sodik Magyar k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g kiki\u00e1lt\u00e1s\u00e1nak \u00e9ve"
  ],
  [
    "1946",
    "az \u00faj forint bevezet\u00e9se"
  ],
  [
    "1946",
    "szlov\u00e1k-magyar lakoss\u00e1gcsere"
  ],
  [
    "1946",
    "a sv\u00e1bok kitelep\u00edt\u00e9se Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l"
  ],
  [
    "1947.2.10",
    "a p\u00e1rizsi b\u00e9ke"
  ],
  [
    "1947.8",
    "k\u00e9kc\u00e9dul\u00e1s v\u00e1laszt\u00e1sok Magyarorsz\u00e1gon"
  ],
  [
    "1948",
    "a Magyar Dolgoz\u00f3k P\u00e1rtj\u00e1nak (MDP) megalakul\u00e1sa"
  ],
  [
    "1948",
    "a ny\u00edlt kommunista diktat\u00fara kezdete Magyarorsz\u00e1gon"
  ],
  [
    "1948",
    "az iskol\u00e1k \u00e1llamos\u00edt\u00e1sa Magyarorsz\u00e1gon"
  ],
  [
    "1948:1956",
    "a R\u00e1kosi-diktat\u00fara",
    "tolig"
  ],
  [
    "1949",
    "a kommunista alkotm\u00e1ny Magyarorsz\u00e1gon"
  ],
  [
    "1949",
    "a Mindszenty- \u00e9s a Rajk- per"
  ],
  [
    "1956.10.23",
    "az 56-os forradalom kirobban\u00e1s\u00e1nak d\u00e1tuma"
  ],
  [
    "1956.10.23",
    "a Kossuth t\u00e9ri sort\u0171z"
  ],
  [
    "1956.11.4",
    "szovjet t\u00e1mad\u00e1s indul Magyarorsz\u00e1g ellen, a forradalom lever\u00e9s\u00e9nek kezdete"
  ],
  [
    "1956:1989",
    "a K\u00e1d\u00e1r-rendszer",
    "tolig"
  ],
  [
    "1958",
    "Nagy Imre \u00e9s v\u00e1dlott t\u00e1rsainak kiv\u00e9gz\u00e9se"
  ],
  [
    "1963",
    "r\u00e9szleges amnesztia (az 56-os forradalom beb\u00f6rt\u00f6n\u00f6z\u00f6ttjeire vonatkoz\u00f3an)"
  ],
  [
    "1968",
    "az \u00faj gazdas\u00e1gi mechanizmus bevezet\u00e9se Magyarorsz\u00e1gon"
  ],
  [
    "1978",
    "az USA visszadja a Szent Koron\u00e1t"
  ],
  [
    "1987",
    "a lakiteleki tal\u00e1lkoz\u00f3"
  ],
  [
    "1989:1990",
    "a magyar rendszerv\u00e1ltoztat\u00e1s",
    "tolig"
  ],
  [
    "1989.6.16",
    "Nagy Imre \u00e9s m\u00e1rt\u00edrt\u00e1rsainak \u00fajratemet\u00e9se"
  ],
  [
    "1989.10.23",
    "a harmadik Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g kiki\u00e1lt\u00e1sa"
  ],
  [
    "1990",
    "fekete m\u00e1rcius (marosv\u00e1s\u00e1rhelyi pogrom)"
  ],
  [
    "1990:1994",
    "Antall J\u00f3zsef korm\u00e1nya (MDF-FKGP)",
    "tolig"
  ],
  [
    "1991",
    "a szovjet csapatok kivonul\u00e1sa Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l"
  ],
  [
    "SEPARATOR",
    "7.) Jelenkor"
  ],
  [
    "1992",
    "a maastrichti szerz\u0151d\u00e9s al\u00e1\u00edr\u00e1sa (EU megalakul\u00e1sa)"
  ],
  [
    "1995",
    "a schengeni egyezm\u00e9ny \u00e9letbe l\u00e9p\u00e9se"
  ],
  [
    "1999",
    "Magyarorsz\u00e1g bel\u00e9p a NATO-ba"
  ],
  [
    "1999",
    "a NATO bomb\u00e1zza Jugoszl\u00e1vi\u00e1t/Szerbi\u00e1t"
  ],
  [
    "2001.9.11",
    "terrort\u00e1mad\u00e1sok az USA-ban (World Trade Center)"
  ],
  [
    "2002",
    "az eur\u00f3 bevezet\u00e9se"
  ],
  [
    "2004",
    "Magyarorsz\u00e1g csatlakoz\u00e1sa az EU-hoz (\u00e9s kilenc m\u00e1sik tag\u00e1llam\u00e9)"
  ],
  [
    "2010",
    "t\u00f6rv\u00e9ny a nemzeti \u00f6sszetartoz\u00e1sr\u00f3l"
  ],
  [
    "2010",
    "Fidesz-KDNP \u00e9s Orb\u00e1n Viktor korm\u00e1nyainak kezdet\u00e9nek \u00e9ve"
  ],
  [
    "2012",
    "Magyarorsz\u00e1g Alapt\u00f6rv\u00e9ny\u00e9nek bevezet\u00e9se (jelenkor)"
  ]
]